---
title: Amiga 1200
---



![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/amiga-1200/image%20%2823%29.png)

## Fiche technique

* **Fabriquant** : Commodore
* **Année de sortie** : 1992
* **Système d’exploitation** : AmigaOS 3.0/3.1
* **Processeur** : Motorola 68EC020 running @ 14.32 MHz
* **RAM** : 2 MB
* **ROM** : 512 KB Kickstart 3.0-3.1 ROM 
* **Processeur graphique** : Advanced Graphics Architecture
* **Puce sonore** : 4 canaux 8-bit PCM
* **Résolution** : 320x200 à 1504x484 \(16.8 million de couleurs\)

## Présentation

### Sous-systèmes dans Recalbox

Toutes les machines _AGA_, à partir de la **1200.**

## Émulateurs

{% page-ref page="amiberry.md" %}

{% page-ref page="libretro-puae.md" %}

